計一條數，一齊討論下ai取代打工仔係咩既一回事

是咁的，因為呢一兩年見到好多討論AI既文章
當中有唔少謬誤，不過小弟唔係咩電腦專家，唔識d咩原理

我只係一個普普通通的學生，有一個諗法，想同大家分享下
希望愈辨愈明

話說一個成年男人一日大約需要2000kcal(千卡路里)去維持日常生活
1cal其實即係係特定(一個正常的環境)條件之下，將1g水加熱1度(攝氏)所需要的能量
亦即係~4.184J(焦耳)

所以，一個成年男人一日成需的能量大約為
2000x1000x4.184 = 8368kJ

然後，我地需要知道，平日成日用既Watt（W/火數）其實即係J/s，即係一秒用左幾多焦耳的能量

而一日有24小時，一小時有.....，所以一日有
24x60x60 = 86400s

簡單d黎講，一個成年男人平均用緊既火數係
8368x1000/86400 = 96.8518519...W

咁一部家用電腦又係幾多火呢？
由於每個人既用途都唔同，但普遍都係300W-600W左右
(當然只係用部電腦黎上下網，連flash game都唔會用/砌部超級電腦黎打機唔係呢個range入面)

不過，其實電腦大部分時間都係閒置既，閒置既時候可能只有幾十到百幾W
所以實際上平均秏電會低少少

[到左估估下既部分啦 ]
假設一個連登仔唔洗OT，一日番8個鐘，咁當然唔會8個鐘都做足野
我當有兩個鐘拎左黎上連登，仲有6個鐘，有2/3真係做緊野既
然後為左方便計數，我又當一個打工仔係放工之後係唔洗呼吸唔洗郁，冇人生既

咁即係將個2000kcal全部用曬係番工上面，計一計
工作4小時：96.85x6 = 581W 我當真係好忙，上唔到連登
工作6小時：96.85x4 = 387W

所以一個連登仔係工作既時候其實就用緊~400W-600W
而家用電腦係工作既時候都係咁上下

當然啦，實際上人工作既時候消耗係比上面既要低

[吹水部分 ]
咁我到底叫大家睇左咁多數要黎做咩呢？
其實我係想講，長開一部家用電腦，正常咁用，其實比起一個成年男人，
需要的能源係更加多

但事實上，如果以一部家用電腦的計算能力去模擬人腦，效能遠遠比一個人腦低

當然電腦對於一d重複性的工作係比人做得快好多，準確好多
但要做到各方面都超越人類，做到類似高階思考，推理既能力
先唔考慮到宜家的AI只係跟住一套邏輯去發展落去，講到尾都係重複工作，
以現時黎講，除非技術有好大的突破，如果唔係，需要的成本其實好大
如果冇辦法收到相應的收益，其實就限制左AI的普及

雖然，取代打工仔的AI未必係要好聰明，識好多野
只要有適當的分工，將佢當做某一方面的工具咁用
例如apple 既online chat咁，又或者係肥絲大隻，再或者捉棋/寫書...
將一d重複但又有變數既問題交比AI解決，的確可以慳番唔少打工仔

不過，AI的吞吐量咁大，短短一秒可能已經準備左上千過萬的回應
當然受惠於cloud既發展，通訊發達，一個AI(電腦)share比一個企業用係可以既
（假設apple online chat係AI回應，咁只要整一個AI就夠(假設得一種語言））
但係，一般的中至細公司又邊會有咁大既工作量值得去咁做

當然，你話一個專做AI的公司，提供租用服務比中小企，咁又唔同講法啦
不過係技術上，成本，仲有商業機密上面都應該要再計一計，但呢d我就完全唔識啦

到最後戴番頂頭盔先
電腦，商業呢兩方面既野，其實我唔識
上面既個堆數，都只係維基到睇番黎自己計
實際上人食幾多野，個能量轉換率有幾多，我唔知
電力轉換率，我更加唔知

不過能源方面，我就有少少野想講
其實地球能源再多，講到尾接近全部都只係由太陽到黎既能量（其實應該仲有地球形成個時儲落個d，幾千萬年黎透過化石燃料儲起個d，可能其他星球eg月亮都比左d）
太陽24小時傳左落地球既 係咁多就係得咁多（應該）

簡單黎講，地球既能源係有限既，相當有限，而且仲唔係今日太陽比幾多你，你就可以用幾多（你睇大陸條長江，就係因為幾升高左d水，提升左衛能，再用幾黎發電，地球的自轉就係咁比佢整慢左 ）
因為仲要維持成個大自然的運作，個d乜乜氣流呀，環流呀乜乜乜乜
你估整個風力發電拎左d風能之後，d風會唔會吹弱左？

既然係有限，咁能源用得愈多，就愈罕有
以我中三程度的經濟，應該會貴左
咁計一計條數，開電腦的成本又貴左，
所以，以宜家咁大耗電既AI黎講，要做到一地都係，其實唔止要考慮做唔做到，仲要考慮到有冇能源做到，成本同代價

其實我都唔明係邊個整d工具出黎原意方便自己，最後搞到自己冇野做，最後最後未搞到自己冇左生存價值

誰偷偷留下負評 屌下都好

唔好灰心 你盡左力架啦

一去到成本個 part 就唔洗睇

睇完樓主呢個樣版 真係覺得ai 要全面取代人類

不如打工仔食昆蟲，多蛋白質又平

法國好多人連最基本既AI course都未上過就出黎大放厥詞

估唔到香港仲有樓主依d人 香港仲有無希望？

無知不可怕
怕就你仲要同人講你係

留名遲啲睇

你唔好衝出嚟柒啦

開電腦點計都應該平過人wo

咁多時間打篇咁既野 返去做埋d暑期功課先啦

樓主中三雞唔識計電費 放過佢啦

我會覺得好多位睇得太理想同埋有啲重要因素被完全忽視咗

一個成熟嘅ai可以取代一個職業，啲資本家可以比少幾千萬/億人嘅人工，你仲喺度當一個ai係部主機咁同一個人鬥邊個消耗功率低...

多謝你呀

無錯呀 如果只係單純考慮部電腦既價錢 軟件 同用現時既電費去計

但我想講既係 以今日既需求同速度發展落去
我地對能源既需求應該會愈黎愈大
點慳電都其實唔夠以前慳
淨係睇下屋企張電費單用左幾度電就已經睇到
（單係我手上面部手機2千幾mah 每日一充 當年nokia se年代幾百mah都可以兩三日先充)
而能源 雖然我地未感受到 但的確係有限
發展落去
地球每日得到既能量 似乎支撐唔到
所以我會去計一個人同一部腦邊個用少啲既能量
將佢當做成本計
因為能源係有上限既

當然啦我係忽略左好多重要因素
一黎我一個人唔識咁多
二黎係我冇咁多時間去研究同打出黎

法國香港都係

我覺得食蟲係趨勢黎
首先可以整做肉餅

如果ai 有埋自動開關個效益會唔會再大啲

你個post 主題係 ai 取代人wo
你如果比較電腦同人用能量多少已經是一個經濟邏輯謬誤
Ai 就算比人用多一百倍能量都可以取代人
只要ai 成本相對細過人

唔好收收埋埋 拒絕討論
晏啲有時間我會再覆